<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ana María Sosa | Web Citizen</title>
    <description>Aprendí que todo lo que me enseñan lo debo compartir y no hay mejor forma que un blog para hacerlo.</description>
    <link>http://0.0.0.0:4000/</link>
    <atom:link href="http://0.0.0.0:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 17:46:34 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jun 2017 17:46:34 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.3.1</generator>
    
      <item>
        <title>Tu también puedes</title>
        <description>&lt;p&gt;Disfruté muchísimo mi época escolar, hice miles de cosas, fui personera(no pude cumplir con la piscina), me encantaba jugar Ultimate, en una ocasión nos invitaron a un torneo en Bogotá, la entrenadora(Adri) no estaba muy de acuerdo, pero yo hice todo lo posible para ir, en serio, todo. Conseguí la estadía, la buseta, logré convencer a las chicas del equipo para ir a Bogotá, hablaba con sus papás y lograba convencerlos, la noche anterior a viajar una chica se quitó del viaje y el viaje se canceló. Al otro día todas fuimos al colegio con una super aburridas, pero adivinen que?, no habíamos contado con una que iba en avión!!, nos dio tanta emoción!, buscamos a Adri(la entrenadora) por todas partes, para contarle que el viaje seguía en pie, mientras también llamabamos a la buseta, al hotel, al encargado del evento de que sí ibamos a ir&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 31 May 2017 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/tu-tambien-puedes</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/tu-tambien-puedes</guid>
        
        
        <category>motivation</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>GitHub == Red Social</title>
        <description>&lt;p&gt;Git permite que grupos de personas puedan trabajar en el mismo proyecto al mismo tiempo, es un sistema de control de versiones, si aprendes a usar git podrás realizar un trabajo colaborativo más eficaz porque podrás ver los cambios que las otras personas hicieron, las fechas y si alguien dañó el proyecto no tendrás que preocuparte porque te podrás devolver en las versiones de este.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero debes tener instalado git, aunque OS X ya lo tiene es mejor tener la última &lt;a href=&quot;https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Instalando-Git&quot;&gt;versión&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los comandos de git se corren en la terminal, algunos comandos esenciales de git son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git init&lt;/strong&gt; : Para inicializar nuestro repositorio&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git status&lt;/strong&gt; : Para ver el estado actual de nuestro proyecto&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git add «filename»&lt;/strong&gt; : Añadir nuestro archivo a el área de staging también puedes usar &lt;strong&gt;git add .&lt;/strong&gt; Añadir todos los archivos que han sido modificados en la repo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git commit -m “escribe aquí que cambios hiciste”&lt;/strong&gt; : Guardar los cambios que hicimos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git log&lt;/strong&gt; : Nos dice cuales fueron los últimos commits que hicimos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git push origin master&lt;/strong&gt; : Mandar los cambios locales a nuestro repositorio&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git pull origin master&lt;/strong&gt; : Guardar en tu proyecto local los cambios que alguien de tu equipo le hizo al proyecto&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git diff HEAD&lt;/strong&gt; : Saber las diferencias entre nuestro último commit y los cambios nuevos, el HEAD hace referencia a los cambios más recientes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git reset «filename»&lt;/strong&gt; : Eliminar un archivo del area de staging&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git branch «nombre_del_branch»&lt;/strong&gt; : Crear un branch, que nos crea una copia del codigo que tenemos en el master(branch principal)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git checkout «nombre_del_branch»&lt;/strong&gt; : Cambiar de branch&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git rm «filename»&lt;/strong&gt; : Eliminar un archivo de la repo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git merge «nombre_del_branch»&lt;/strong&gt; : Mezclar el branch creado con el master&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git branch -d «nombre_del_branch»&lt;/strong&gt; : Eliminar un branch&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git clone «SSH»&lt;/strong&gt; : Clonar un repositorio, cuando lo ves en una cuenta de github sólo debes copiar el SSH que te muestra en la parte superior&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;no-tienes-una-cuenta-de-github&quot;&gt;¿No tienes una cuenta de GitHub?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Github es la red social de los programadores así que anímate a crear una cuenta, que esta podrá ser incluso hasta tu hoja de vida. Ingresa a &lt;a href=&quot;https://github.com/join&quot;&gt;github&lt;/a&gt; para crearla&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;no-sabes-cómo-crear-un-repositorio&quot;&gt;¿No sabes cómo crear un repositorio?&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Entra a tu cuenta de github&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Encontrarás en la parte superior derecha un “+”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Elige crear un repositorio&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Escribe el nombre de cómo quieres llamar la repo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Una breve descripción y clic enel botón verde&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sigue los pasos y listo!&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
Sigue los pasos que te dieron, son similares a los que anteriormente te expliqué con la diferencia que &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;git remote add origin&lt;/code&gt; es para añadirlo al repositorio de github y el último comando tiene una &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;-u&lt;/code&gt; la cual sólo se escribe la primera vez que creas el repositorio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes ver con más profundidad cómo usar los comandos de git en este &lt;a href=&quot;https://try.github.io/levels/1/challenges/1&quot;&gt;tutorial&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/github</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/github</guid>
        
        
        <category>coding</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Razones por las que deberías ir a un Meetup de programación</title>
        <description>&lt;p&gt;Este post lo hago para todos mis compañeros de la Universidad, con el fin de que se den cuenta que la ciudad tiene muchas comunidades de programación y también que Java y C# no son los únicos lenguajes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los meetups personalmente he conocido personas maravillosas, que cada día me hacen amar más la web. No sólo existen meetups de programación, pero si quieres ser un programador debes conocer qué es lo útlimo que está pasando en el medio y no hay mejor manera que saberlo de los mejores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sólo aprendes, sino que compartes con nuevas personas que con el tiempo se convertiran en tu comunidad, además tendrás inspiración para aplicar a tus ideas y también te darás cuenta que lo que nos enseñan en la universidad no siempre es lo último ni lo único.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;dónde-buscarlos&quot;&gt;¿Dónde buscarlos?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En &lt;a href=&quot;http://www.meetup.com/find/events/?allMeetups=true&amp;amp;radius=100&amp;amp;userFreeform=Medell%C3%ADn%2C+Colombia&amp;amp;mcId=c1006697&amp;amp;change=yes&amp;amp;eventFilter=mysugg&quot;&gt;meetup.com&lt;/a&gt;, puedes buscar por el lenguaje o ver el calendario.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;algunos-meetups-en-medellín&quot;&gt;Algunos Meetups en Medellín&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.meetup.com/MedellinJS/events/226346745/&quot;&gt;MedellinJS&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.meetup.com/medellin-rb/?a=pcmg1&quot;&gt;Medellín.rb&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.meetup.com/Medellin-PHP/&quot;&gt;Medellín PHP&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.meetup.com/Medellin-iOS/&quot;&gt;Medellín iOS&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.meetup.com/MongoDB-Medellin/&quot;&gt;MongoDB Medellín&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.meetup.com/MedellinUX/&quot;&gt;Medellín UX&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.meetup.com/Golang-Medellin/&quot;&gt;Golang Medellín&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.meetup.com/Women-Who-Code-Medellin/&quot;&gt;Women Who Code&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/meetup</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/meetup</guid>
        
        
        <category>coding</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La terminal debe ser tu amiga</title>
        <description>&lt;p&gt;Antes los computadores no tenían interfaces gráficas con botones, ventanas y menús. Así que las personas manejaban sus computadores digitando los comandos y presionando enter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero la terminal no es cosa del pasado, hoy en día es muy útil para ahorrarnos tiempo, para instalar programas, frameworks de desarrollo. Si además quieres ser un buen desarrollador debes aprender a usar la terminal, hacerte amigo de ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo te contaré algunos comandos que por lo menos deberías saber pero si estás interesado en aprender más en Codecademy hay un &lt;a href=&quot;https://www.codecademy.com/en/courses/learn-the-command-line&quot;&gt;curso&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si estás usando Windows, tu terminal se llama Command Prompt, en Mac se llama Terminal, yo tengo un Mac y personalmente me gusta usar &lt;a href=&quot;https://www.iterm2.com/downloads.html&quot;&gt;iTerm2&lt;/a&gt;. No pienses que la terminal es aburrida, si la aprendes a manejar bien te darás cuenta que es de gran ayuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entra a tu terminal, si tienes un mac escribe &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;say Aprendiendo a usar la terminal&lt;/code&gt; y si es un windows escribre &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;echo Aprendiendo a usar la terminal&lt;/code&gt;(también lo puedes hacer en mac)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comandos que deberías saber:&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
	&lt;tr&gt;
		&lt;th&gt;Comando&lt;/th&gt;
		&lt;th&gt;¿Qué hace?&lt;/th&gt;
	&lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;pwd&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;saber en que directorio(carpeta) estás&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;ls&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;muestra una lista de los contenidos que hay en ese directorio  &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;mkdir Sites&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;te crea un directorio de nombre en este caso “Sites” &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;cd Sites&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;nos lleva a la carpeta Sites siempre y cuando esté en la lista de contenidos&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;touch index.html&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;te crea un archivo en este caso un html llamado index&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;!!&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;nos corre el comando anterior&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;clear&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;limpiar la consola&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 13 Sep 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/terminal</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/terminal</guid>
        
        
        <category>coding</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Usar Livereload en Rails</title>
        <description>&lt;p&gt;Si eres de los míos, que estás cansado de refrescar la pantalla cada vez que realizas un cambio te sugiero seguir estos pasos para que utilices livereload en tu proyecto de rails.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasos:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Instalar &lt;a href=&quot;https://chrome.google.com/webstore/detail/livereload/jnihajbhpnppcggbcgedagnkighmdlei?hl=en&quot;&gt;Livereload&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En el Gemfile en el bloque de desarrollo pega esto &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;gem 'guard-livereload', require: false&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Escribe `guard init livereload el cual te va a crear un Guardfile
    &lt;ol&gt;
      &lt;li&gt;Si quieres que te recargue tus estilos en sass añadelo esto al guardfile en el bloque de livereload al final &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;watch(%r{(app|vendor)(/assets/\w+/(.+\.(scss|css))).*}) { |m| &quot;/assets/#{m[3]}&quot; }&lt;/code&gt; debe quedarte así&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Reinicia el servidor de rails y en otra pestaña escribe &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;guard&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Activa livereload haciendo clic sobre el icono y ¡listo!&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;¡¡Si tienes alguna pregunta puedes decirme!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/livereload.gif&quot; alt=&quot;livereload rails guard anamariasosa&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/rails-livereload</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/rails-livereload</guid>
        
        
        <category>coding</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
